劉康上訴得直

原諒我無LINK無任何原文，直接講D廢意見:
根據黃姓男法官講，上次個香姓女法官既判決同庭上質問行為十分之唔妥，而BB彈槍就咁帶出街係唔可能鋤得入，不過講係自衛唔知鋤唔鋤得入，今次主要係個女法官偏信被告一部分證供而另一部份唔信而無合理理由同埋主觀地認為劉康犯罪意圖而欠證據。

1999999
你都係po原文啦好冇

本土派學生組織「學生動源」前成員，近日創立「香港效益主義黨」的劉康，因涉於前年 12 月 12 日晚，即立法會就修改《議事規則》進行辯論及表決期間，於立法會示威區附近一帶，管有一枝懷疑氣槍，去年被裁定一項「管有仿製火器罪」罪成，判處 18 個月開放式感化令。劉康早前就定罪向提出上訴，高等法院今日頒下判詞，裁定他上訴得直，命令撤銷定罪。

原訴法庭法官黃崇厚在判詞中指，原審裁判官香淑嫻在劉康的代表律師完成覆問後，詢問了劉康一些問題，包括劉康當時為何要前往集會地點、為何要戴帽、打算如何使用警方在他袋內搜獲的瞄準器等。高院判詞指，原審裁判官所問的問題具有相當重要性，並可能影響裁判官對上訴人的誠信評估和證據的考慮。

高院判詞引述案例指，除非必要的話，一名主審法官應該盡量與證人的問答過程保持一段距離，以免引起不必要的誤會。高院接納劉康一方的上訴理由，指原審裁判官錯誤地「加入戰圈」主動盤問證人，令本案定罪不穩妥。

黃崇厚又接納上訴一方指，原審裁判官在判詞中未清晰闡明，她如何肯定劉康管有氣槍是為了犯罪目的，或肯定劉康管有仿製火器相當可能令致他人犯罪，或目的會危害公眾安寧。

劉康：檢控屬政治打壓、無理取鬧

劉康今午於高院門外見記者，指他的案件上訴得直，反映政府控告他原是政治打壓及無理取鬧，因為他當時持有的「點睇都係玩具槍」。

劉康批評政府荒謬、大錯特錯，以為用司法方式就能消磨抗爭者的意志，但他揚言政府絕不會達到目的，「我會繼續無畏無懼。」

案發時 16 歲的被告劉康因涉於 2017 年 12 月 12 日晚上，即立法會就修改《議事規則》進行辯論及表決期間，被警方從他的袋內搜獲一支疑似氣槍，早前經審訊後被裁定一項「管有仿製火器罪」罪成。

劉康否認控罪並選擇作供。他在原審作供時稱，該氣槍是他從報紙檔購買、俗稱「BB 彈槍」的玩具槍，價值大約 30 港元，因為當時住所及學校附近不時發生打鬥事件，加上曾有支持港獨人士被反港獨人士攻擊，他平常亦會帶著氣槍上學以作自衛之用。

警方軍械法證專家作供時亦證實，本案所涉的氣槍所能發射的膠珠能量及大小，為法例所容許，而涉案氣槍外型普及，相信可於一般玩具店購買。